%@metapost:pythagore404exo003.mp
%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:3
\compo{1}{pythagore404exo003}{.75}{\textit{figure \no1}}
Un champ a la forme d'un trapèze rectangle $ABCD$. On donne
$DC^2=11\,764$.\\ La droite $(AD)$ est parallèle à la droite
$(BC)$. Les dimensions sont exprimées en mètres (m).\\ François
affirme : \og Il est partagé en trois parcelles qui sont des
triangles rectangles\fg.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $DM$.
\item Calcule la longueur $CM$.
\item Conclure alors sur la nature du triangle $DMC$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui mélange le théorème et sa réciproque. Cela permet de voir si les deux sont maîtrisés et sont utilisés correctement en fonction des objectifs à atteindre.